【支那01】李國麟爆綠葉要去𢯎撈：有人叫我哋多啲去揾監製傾偈

李國麟在無綫工作三十幾年，由廣播道做到電視城，拍檔由以前的周潤發到現在的王浩信，絶對是殿堂級的配角。除了是一位資深的演員，亦對公司很有感情，雖然他鬧無綫非常狠，更用「一簽無綫幾乎要借貴利」來形容TVB的一年六騷政策。

「一年六騷」*（見附註），李國麟沒有簽，首先他覺得不公平，加上他有本錢，在國內李國麟除了劇集亦是不少網大（網絡大電影）的男二甚至是男一，他說：「內地人現在還記得我在《天龍八部》飾演的鳩摩治，我好感恩，是無綫帶給我，但我當然想他（無綫）繼續好，現在十套劇只得兩套有人讚，其餘的人家連鬧都沒有，自己感到好心痛。」

無綫編劇沒時間創作
李國麟覺得無綫劇近年經常被網民稱為「膠劇」，最大問題是劇本，但他覺得不是編劇問題而是管理層，「你試下每日要講一個新故事給我聽吧？到第三日我想你講不到了，我們的編劇也一樣，一星期要交兩集劇本，（一集大約30場戲）你可以想到什麼情節？無時間給他們做資料搜集，編審旗下的編劇又後生，又沒有太多人生經驗，那只可以寫到片面的東西，或者是罐頭劇情。」

綠葉無機會發揮：劇本全都是三角戀！
亦因為一劇之本的問題，令到綠葉、配角沒有發揮空間，「劇本全都是三角戀，四角戀之後沒有了，所有故事都集中在主角身上，其餘的演員只是做『伴碟』，為何劇本這樣？因為容易寫，編劇沒有時間唯有集中寫主角，有些綠葉做了十年，最重戲都是說三行對白，莫說演技提升，甚至令到他們的鬥志越來越少。」沒有機會發揮不特止，更慘的是不停為生活奔波，「一年六騷你說怎樣生活？有人叫我們這班綠葉多去找監製傾偈找工作機會，我想說的是，監製覺得角色適合就會用，如果角色不適合，即使我們幾主動也好，甚至在監製面前跳脫衣舞都是不會有工作機會。」

電視城氣氛疏離
李國麟見證着無綫的變化，不論台前幕後轉變都很大。「以前出外景如果有海灘，發仔（周潤發）已經潛了落水底摸蜆，現在大家都很忙，經常都表示拍不完，當年是大家庭，現在都是，不過是大家庭入面再有很多房人，拍攝氣氛都不同了，我們以前真的大導演年代，記得有次王天林入廠，同劇組講拍『Shot 42』（第42場）先，我們連發生什麼事也不知道，可以跳拍到這個層次，現在演員會自己叫Cut機，但其實叫Cut，這句說話是由導演負責不是演員，當然可能他的出發點是好的，想幫一下新晉導演。」

無綫以前光榮 拍外景有人煲糖水服侍
李國麟說起以前的無綫，好像現在韓劇、美劇一樣，橫掃國內及東南亞，出去拍外景，街外人煲糖水服侍，「以前拿着TVB牌頭是一件很光榮，很有型的事，現在不同了，出去拍外景，人家叫我們不要阻住做生意，要重振雄風很難了。除了劇本以外，我覺得要養兵，要放更多資源下，觀眾現在選擇多，不一定要再看你了。」

*一年六騷 意思是公司每年只支付藝員六個騷人工，一個騷即半小時，換言之，就算藝人沒有任何演出也可以獲得這份薪金，惟條件是可以在外面做任何登台及電影演出等，事前要通知及獲得無綫同意，但不得為競爭對手工作，即是其他電視台。但最近有指條件放寬，某部份藝員簽一年六騷仍可以出現在其他電視台。

大家幫手推得唔得，重要行動post

［主線任務］聽日1530嘅維吾爾族集會獲不反對通知書

記得個時wiki wong突登入西貢挖佢角佢借尿遁

連鬧都沒有

從結果睇佢揀岩左，最少TVB仲係到，HKTV電視部分皮已收

綠葉電話講真有幾機密，特務咩

除了是一位資深的演員，亦對公司很有感情，雖然他鬧無綫非常狠，更用「一簽無綫幾乎要借貴利」來形容TVB的一年六騷政策。

咩中文來呀

Thx for sharing

咁搞笑？求其搵個編劇仔都有哂呢d友既電話嘛？

好心買岀面買劇本啦屌！度到死
抵你執

啲燈光十年如一日，劇本又屎

甘國亮以前寫落一堆好有創意嘅劇本，不過冇拍到。如果TVB肯買起果堆劇本，拍出嚟嘅劇應該會有一定收視

屌你老母，搵班綠葉拍七角戀，一定收得